<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><Search><pages Count="4"><page Index="1"><![CDATA[]]></page><page Index="2"><![CDATA[Teknik         manipulasi  Sport  Massage          telah  banyak  dimodifikasi  sehingga

            banyak  variasi-variasi  gerakan  baru  yang  tercipta.  Tetapi  dasar  dari  Teknik  Sport

            Massage ini akan dijelaskan pada bab ini. dengan bantuan gerakan dasar manipulasi

            massage tersebut bisa dilakukan secara menyeluruh di bagian tubuh. Manipulasi dalam

            massage merupakan Teknik yang harus di kuasai pada saat mau memassage pasien.

            Bila  seorang  masseur  sering  melakukan massage, ia  akan  memiliki banyak Teknik

            sesuai dengan kebiasaan yang sering dilakukannya.

            A.  Manpulasi Paha/Tungkai Atas


                 Dalam manipulasi Paha atau tungkai atas dibagi menjadi dua bagian yaitu paha

            bagian  belakang  dan  bagian  depan.  Untuk  melakukan  manipulasi  massage  seluruh

            tubuh biasanya masseur akan memulai dari tubuh bagian belakang terlebih dahulu dan

            diawali  dari  tungkai  atas.  Berikut  adalah  cara  melakukan  massage  tungkai  bagian

            belakang.


              •  Posisi pasien : Tidur telungkup, lengan di samping badan, kondisi tubuh rileks.

              •  Posisi Masseur: Di samping pasien

              •  Manipulasi : Effleurage, Petrissage, Walken, Tappotement Shaking dan ditutup

                 dengan effleurage.

            1.  Effleurage
                 Efflurage dilakukan dengan posisi badan telungkup dan dengan gerakan mengusap

                 ke arah atas dari lutut hingga ke atas pada paha. Selanjutnya posisi masseure berada

                 di bawah pasien dan posisi samping. Hal tersenut untuk memudahkan gerakan yang

                 dilakukan masseure.











                                                   Gambar 1. Teknik Effleurage]]></page><page Index="3"><![CDATA[2.  Petrissage

                 Petrisage dilakukan pada tungkai bagian bawah dengan posisi seperti gamabar di

                 atas  yaitu  posisi  gambar  dilihat  dari  samping  dan  dari  atas,  di  mana  masseure

                 memberikan  teknik  dan  gerakan  dengan  mengangkat  dan  memeras  bagian  otot

                 yang dimassage.













                                                   Gambar 2. Teknik Petrissage



            3.  Walken

                 Walken dilakukan dengan cara gosokan menggunakan seluruh telapak tangan dan

                 jari. Dan diusahakan untuk posisi telapak tangan menyentuh secara merata agar

                 gerakan yang dihasilkan bisa lebih kuat dan efektif. Gerakan yang dilakukam yaitu

                 dengan  menggosok  ke  arah  depan  dan  menggosok  ke  arah  belakang  secara

                 bergantian. Teknik ini dilakukan untuk membantu penguraian dari sisa pembakaran

                 karena aktivitas olahraga.













                                                      Gambar 3. Teknik Walken]]></page><page Index="4"><![CDATA[4.  Tappotement

                 Tappotement dilakukan dengan gerakan memukul secara berirama yang dilakukan

                 menggunakan area kelingking pada tangan












                                                    Gambar 4. Teknik Tappotement
            5.  Shaking
                 Shaking dilakukan pada bagian otot gastrocnemius dengan poisi masseure berada


                 di samping pasien. Gerakan yang dilakukan dengan cara mengguncang bagian yang
                 dikehendaki. Posisi jari-jari membengkok dan diteruskan dengan menggoyangkan


                 atau mengguncang bagian otot ke arah kanan dan kiri atau gerakan ke samping,

                 atas dan bawah.  Hal ini dilakukan untuk membantu otot kembali rileks.










                                                    Gambar 5. Teknik Shaking
            6.  Effleurage
                 Dilakukan sama seperti Effleurage yang pertama cuman yang membedakan untuk

                 penekanannya  dikurangi.  Untuk  massage  tungkai  bagian  atas  atau  paha  bagian

                 belakang seperti yang dikatakan di atas.






                                                   Gambar 6. Teknik Effleurage]]></page></pages></Search>